點樣先可以諗多D對方優點？

唔知點解成日會諗住對方嘅缺點
佢試過做過一件錯事，爭D分手
最後冇事，但 久唔久又諗翻起件事
記起嘅都係佢嘅缺點

有一日佢同我講，
點解你淨係記住我嘅衰野
我就唔識答

因為無左新鮮感

可以試下搵張紙寫低佢嘅優點（最好連埋例子） 當你諗起佢嘅缺點 就拎呢張紙出黎睇下 （唔知得唔得 希望幫到你）

你夠愛佢可以將佢嘅缺點當缺優點

多謝你 本身有寫日記
但有時寫嘈交嘅野
所以慢慢冇寫
可能要本日記要報喜不報憂

其實唔係缺點嘅
係我成日記住佢嗰次點傷害我
耿耿於懷 有時同佢講翻我忘記唔到嗰件事
佢就會話我記仇

我都想知 不過係自己份人本身算小氣啲但想改下

因為你已經習慣咗佢嘅優點。愛佢嘅點解要在乎一兩件事嘅錯，如果係佢本身有嘅缺點你唔鍾意咪直接講

試過咁樣
多數係因為無咁鍾意佢
先會成日記得佢做過啲咩hurt自己

咁你之後點解決？

我明
因為你拍拖用咗扣分制
試下用加分制會開心d 每做一件/講一句對你好嘅野就同讚對方/送份小禮物比對方
扣分制通常對方一做錯就鬧就嬲 好辛苦

無 最後散左
最後個次嘈交都係會攞返件事出黎鬧

人無完人

你睇翻6樓
如果係記住佢傷我嘅事呢

分手，失去佢，你就知道對方優點。

講得幾好
因為我同樓主一樣
成日記住佢做錯左啲咩
久唔久/一頹就會諗番起
同埋抹殺曬佢對我既好

Btw而家改緊 要經常remind自己唔好咁計較
要記住佢對我既好

#15 失去佢，你就知道對方優點

depends on 你又幾唔捨得失去佢 有時你會發覺愛一個人 就會選擇原諒同接受佢既一切

係會有條刺 可以當你覺得有條刺既時候 理性溫柔咁同佢講你既想法 我諗咁樣大家都會好過d

Same過來人
Ex平時對我好好 但係重要關頭佢係一個完全唔負責任嘅人
發生過啲好重大嘅事仲要係佢造成嘅可以完全冇知覺咁
原諒過認真攞出嚟傾過拖拖拉拉過最後都係接受唔到

「就算平時對你幾好只要係重大嘅事上對你唔好都唔係一個可以過世嘅人」
朋友嘅一句說話令我反思左好多
真係唔係我地記仇小氣而係佢地帶俾人嘅傷害不能磨滅
發生左嘅事係可以隨時間淡忘但唔代表可以當冇發生過
傷口會復原但傷痕係留一世
只可以講唔需要理人講咩
係傷心就傷心係嬲就嬲係恨就恨
接受自己係一個人會有負面情緒
假以時日你可以真正放底嘅時候就move on

傷痕係一世 so true

同樓主一樣
明明佢有好多優點
但當唔係同佢一齊既時間又或者自己一個耐唔知點解就會諗好多佢唔好既野

我宜家都提醒自己用加分法》減分法！

人無十全 每一個人都做錯過事
就算飛咗佢 搵第二個都會無限loop
所以仲鐘意呢個嘅 試吓改變吓自己想法
我都嘗試緊